這是一溝絕望的死水

這是一溝絕望的死水，
清風吹不起半點漪淪。
不如多扔些破銅爛鐵，
爽性潑你的剩菜殘羹。

也許銅的要綠成翡翠，
鐵罐上鏽出幾瓣桃花；
再讓油膩織一層羅綺，
黴菌給他蒸出些雲霞。

讓死水酵成一溝綠酒，
漂滿了珍珠似的白沫；
小珠們笑聲變成大珠，
又被偷酒的花蚊咬破。

那麼一溝絕望的死水，
也就誇得上幾分鮮明。
如果青蛙耐不住寂寞，
又算死水叫出了歌聲。

這是一溝絕望的死水，
這裏斷不是美的所在，
不如讓給醜惡來開墾，
看他造出個什麼世界。

過左差唔多一百年都啱用

最尾個段改變左我既諗法

咩諗法

希特拉係啱的

理解下講咩就明

如果青蛙耐不住寂寞，
又算死水叫出了歌聲。

青蛙代表緊幫邪惡發聲？

聞一多
首詩真係好正
一味粉飾太平係冇用㗎

初代焦土

最尾焦左個共產黨上台

不如你地拜撒旦啦

好似個套美劇咁

已經係
你班青蛙叫黎都冇用